S -> Statement A
A -> S | e
Statement -> Accion | Condicion | Funcion
Accion -> Asignacion | Impresion

Funcion -> funcion id opening_par Argumentos closing_par Cuerpo_funcion fin
Argumento -> id | Argumentos | e
Argumentos -> comma Argumento
Cuerpo_funcion -> Cuerpo G
G -> Cuerpo_funcion
Cuerpo -> Accion | Condicion
Funcion_R -> retornar Valor


Asignacion -> id D
D -> Asignacion_Unica | Asignacion_Multiple | OperadorMod
Asignacion_Unica -> OperadorAsignar Valor Expresion_Asignacion
Asignacion_Multiple -> comma Asignacion
Impresion -> escribir opening_par Valor Valor_imprimir closing_par

Expresion_Asignacion -> B | C | e
Valor_imprimir -> E | e
Expresion_Parentesis -> opening_par Valor B closing_par

C -> comma Valor Expresion_Asignacion
B -> Operador_Arit Valor Expresion_Asignacion
E -> Operador_Arit Valor Valor_imprimir

Condicion -> si

Valor -> string | Num | Expresion_Parentesis | Lista | Variable | nulo | Diccionario | Tipo
Lista -> opening_bra Element_lista closing_bra
Element_lista -> Valor Element_lista_final
Element_lista_final -> comma Element_lista | e
Variable -> id F
F -> opening_bra Num closing_bra | e
Diccionario -> opening_key Element_dicc closing_key
Element_dicc -> Key colon Valor Element_dicc_final
Element_dicc_final -> comma Element_dicc | e
Key -> Num | string
Tipo -> tipo opening_par Valor closing_par

Num -> num | minus num
Operador_Arit -> and | concat | div | equal | geq | leq | less | greater | minus | mod | neq | or | plus | power | regex | times
OperadorAsignar -> assign | mod_assign | div_assign | times_assign | minus_assign | plus_assign
OperadorMod -> increment | decrement